外賣要掃安心出行? 陳肇始：進入食肆均需掃瞄有助追蹤

在政府交代疫苗接種計劃的記者會上，食物及衞生局局長陳肇始回應市民如買外賣是否仍需要掃瞄「安心出行」二維碼，她說有關做法不是針對買外賣等行為，而是因為進入相關處所，負責人就會要求需要掃瞄「安心出行」。

她說，掃瞄「安心出行」可以協助追蹤工作更快捷及有效，例如如果有人進入過食肆後確診，其他進入的人士會收到通知。

被問「安心出行」原先為自願性質使用，但現時所有處所均要掃QR CODE，日後會否要打疫苗才可入處所或通關的條件，公務員事務局局長聶德權表示，疫苗接種屬個人決定，跨境轉變、放寬社交措施等，均需專家檢測及提供意見，屬探討課題，需要科學為本及看實證。他相信，打針後有保護性，對檢疫措施，或聚集限制等有一定空間調整。他強調，具體仍要由專家審視，先作政策行政上考慮。

政府重申，「安心出行」流動應用程式不涉及市民做登記，使用者的出行記錄只存放在自己的手機，個人行蹤不會外泄，不構成私穩風險。

邊個話唔使嘟架

入IKEA要唔要?

憲報話外賣除外喎!

有咩同法官講

班老人家唔識用 乜都假啦

膠官：我彈出又彈入,吹咩

幾撚勁
登記過嘅資料只儲存係自己電話
但我確診左 其他人又會收到通知

買疫苗就政治為本一定要入支貨

陳笑恥又出醜

屌你老母即係點呀

仲會保存7年

呢種structure其實做到

問題係呢個誠信已經破產嘅衙門肯定唔止咁簡單
人哋叫你開sourcecode就淨係識耍太極

科學為本科你老母咩
晚市要嘟午市照舊
擺撚到明政治掛帥

依家d政府嘢自己人都跟唔切啦，上晝度完橋咨詢都唔使第二日就話行，行咗再算，有甩漏就再改改到啱為止，做嘢完全冇plan仲衰過d幾人公司仔

依家係共產年代 無自己既電話
係我地既電話所以係無外泄
因為資料私隱係大家既 係共同私隱

刊登憲報就是法例冇得改啦等睇班狗官點辯駁

即係要定唔要？

再落amendment囉，反正都做慣

點撚樣呀晏晝嗰陣又話唔洗，夾好口供未呀

純粹外賣可不掃瞄食肆的「安心出行」場所二維碼

因應傳媒查詢，政府發言人澄清，由於純粹外賣不涉及脫下口罩而顧客逗留時間也較堂食為短，因此純粹惠顧外賣的顧客(或為他們提取外賣的速遞員)不掃瞄食肆的「安心出行」場所二維碼是可以接受的。

政府唔好同我講可以唔掃描
但係要人手登記

真心想學野 睇隔離post(自己無裝過）
話個尻apps咩都唔洗登記 唔洗登記個apps點知確診係我？
直接拎確診個人部電話 然後開佢個apps?

D 蚊型公司都有個腦細可以揸fit 話事

中咗嘅拎佢份行蹤上載，廣播比其他用戶，個app比對確診者有冇相同時間地點就可以，係可以唔洗每個人upload嘅

但係一直都係對港共信心問題
邊個信！